葉劉不忿：攬住特首邊有票？

葉劉不忿：攬住特首邊有票？

【本報訊】特首林鄭月娥被踢爆在呈交中央的疫情報告中「篤建制派背脊」，建制派私下均對林鄭十分反感。身兼行會成員的立法會議員葉劉淑儀直指若報告內容屬實，實在令政府和建制派十分尷尬。她語帶不忿指如果行會成員或建制派有甚麼做得不好，希望林鄭指正：「我哋會接受佢（林鄭）嘅指正，究竟我哋點樣表現唔好。其實我哋真係盡心盡力，畀咗好多意見佢。」

相關新聞：北角佛堂播毒 四老婦中招 每次聚會近30人 料掀爆發潮

葉劉淑儀稱林鄭的疫情報告漏出，反映特首辦有嚴重的保安問題。資料圖片

「修例害到建制雞毛鴨血」

葉劉接受本報查詢時，被問到會否因林鄭在報告批評行會成員和建制派感到不開心時，指自己不會對號入座，「幾時輪到我吖？我幾時對佢（林鄭）作出人身攻擊吖？」葉劉強調不會因此而感到意興闌珊而辭任行會。

葉劉稱批評政府抗疫中的表現，是因為自己是民選議員，要反映民意、回應民意：「日日攬住個特首，邊會有票？」林鄭在報告指政府希望藉「有效處理疫情」贏取市民的認同和支持，為建制派在9月立法會選舉創造「有利的氛圍」，葉劉則認為無論政府今次表現如何，建制派的選情仍嚴峻。她認為，今次林鄭向中央呈交的疫情報告漏出，顯示特首辦有嚴重的保安問題，政府應該跟進。

同樣身兼行會成員的工聯會立法會議員黃國健不點名要求林鄭具體指出他們如何表現不夠好：「如果有具體情況會更加好，合理意見，我哋願意去改。」有不願開名的建制派立法會議員指，林鄭覺得建制派批評政府抗疫表現只是為選舉，將建制派打成與民主派同一陣線，企圖在中央面前諉過建制派：「佢（林鄭）從來唔會檢討自己嘅問題，其實佢上年修例單嘢，已經害到我哋建制派雞毛鴨血。」

■記者姚國雄

姐姐唔好同妹妹嘈交

娥娥，你係咪想我死？